\section{Переменные в Python}
Сотрём код, который мы написали на предыдущем занятии и попытаемся объявить переменную \textit{x} со значением \textit{2}. В секции занятия \hyperref[vars_in_progs]{\ref*{vars_in_progs}} был упомянут следующий шаблон создания переменной: \textit{<имя\_переменной> = <значение\_переменной>}. Этот шаблон верен для изучаемого нами языка программирования, то есть, написав код, указанный ниже, мы создадим переменную нужную нам.

\begin{minted}{python}
x = 2
\end{minted}

Чтобы проверить, что всё прошло удачно, выведем значение переменной \textit{x}, воспользовавшись уже известной нам командой \textit{print}, и получим вот такой код:

\begin{minted}{python}
	x = 2
	print(x)
\end{minted}

Если мы всё сделали верно, то после запуска этого файла, увидим цифру \textit{2} в консоли.

\subsection{Операции с переменными в Python}
Итак, у нас есть переменная, но встает вопрос, как можно обрабатывать данные, хотя бы числовые. Для чисел в Python существуют те же арифметические операции, что и в математике: ``/'' - деление, `` * '' - умножение, `` - '' - вычитание,  `` + '' - сложение.

Давайте создадим программу, где будет две переменные, а на экран мы будем выводить их сумму и произведение.

\begin{minted}{python}
	a = 4
	b = 6
	print(a + b)
	print(a * b)
\end{minted}

Будет выведено \textit{10}, а в следующей строке \textit{24}.